被指暗嘲大陸客「人傻錢多」 D&G 豬年T恤捲辱華風波

意大利時裝品牌Dolce & Gabbana再次捲入「辱華」風波。該品牌在新年推出多款以豬作為主題的T恤，其中一款小豬手執一疊鈔票，即被質疑是暗嘲中國消費者「人傻錢多」。內地網民對此反應兩極，有人表明罷買，但亦有人認為不應過份解讀、對號入座。

翻查D&G官方網站，該款新年小豬T恤共有5款，每件盛惠2,900至3,500元人民幣。其中一款T恤上，小豬手拿品牌Logo及一疊鈔票，設計即引來關注。內地媒體紛引述網民質疑，這是品牌對中國文化的又一次扭曲詮釋，或暗指中國消費者「人傻錢多」。

在微博上，事件亦引起不少內地網民討論。不少網民表明會拒絕購買D&G的產品，但亦有人認為內地媒體是過份解讀：「真看不出辱華，媒體不要煽動民族情緒，請保持理性客觀！」

D&G去年亦曾爆出「辱華」風波，品牌去年11月上載宣傳短片，片中一名細眼方面的中國女模特兒，先後以笨拙的姿態，用筷子吃大碗意大利粉、意式薄餅（Pizza）及意式香炸甜卷（Cannolo），片段引起辱華爭議。網上截圖顯示，品牌創辦人之一的 Stefano Gabbana 在 Instagram（IG） 與網民就短片內容激辯時說「中國就是屎國」，引起軒然大波。

爆出事件後，多位獲邀出席的內地明星如章子怡、黃曉明、陳坤、李冰冰和廸麗熱巴等，紛紛在微博亮出「祖國高於一切」、「我愛我的祖國」等口號，表明拒絕出席 D&G 活動，原訂周三晚在上海舉行的時裝展最後被取消。 D&G 中國代言人王俊凱及迪麗熱巴的工作室更分別發表聲明，宣佈與該公司解約。

作賊心虛呀

其實係媒體放大黎講吧？

不少網民表明會拒絕購買D&G的產品

買唔起 =/= 拒絕買

咪混為一談。

真係唔識欣賞
同女人街果啲有乜分別

對號入座

取消豬年啦 乜9都辱華

黃皮

一減價咪係狗衝，扮撚哂野

其中一款小豬手執一疊鈔票，即被質疑是暗嘲中國消費者「人傻錢多」。

支那人自認係豬

豬年用豬又唔得 做訊文章

咁樣幾千蚊件。。。

同小新隻不理不理豬 風格幾似

有病，祝你豬年發大財又唔得

用豬仔儲錢都辱華

又一地玻璃碎

又踩親你呀？

不如取消埋豬年啦
立法禁止食豬肉

應該唔係指傻係蠢先啱。

人自卑，乜鳩都佢自己幻想出黎，一個蘋果都係辱華

咁支那豚人傻錢多又冇講錯wor

如果UNIQLO出應該會好多人買

明係係豬年發大財咁解啦，sorry我認真咗

辱咩華，華人都唔等於中国人。

撚下豬就宣傳費都慳返

即係認自己係豬
不過大陸人真係人傻錢多
又要屌住黎買

屌完咪又係繼續買

一個人如果唔係身有屎
好難會乜都覺得係針對自己
所以支那人唔係玻璃心咁簡單，純粹作賊心虛

Gucci嘅三隻小豬系列都係on9又無taste先會買

豬年出隻豬就=笑鳩你傻

咁中國人整個豬年 咪即係話鳩自己成年都傻?
仆街不如唔好用十二生肖
用元素周期表 重新整個表算啦

其實呢對gay佬啲design好柒

今年豬年特別多避諱

遲撚早, 大陸網search 唔到所有有個 "豬" 字O既網頁

屌你老母!支那人邊有錢買D&G!

好難阻止到人自認係豬

中國人看圖說故事能力一流

豬好慘 乜都貶義
豬：我唔撚係代表中國人呀屌你

當日D&G唔比香港人影相 全民憤怒 嗰陣連登仔未出世？

支那狗自卑變自大

屌你老母幫大陸人講好說話

死大陸仔

下年鼠年又話串你地蛇鼠一窩架啦
再下年又話串你地死牛一邊頸
再下年又話串老虎瀕臨絕種
咁搞法年年都串，中國人一定成為心理質素最好既民族啦

究竟中國人煩啲，定係女權、環保撚煩啲

拎住兩張一千蚊咋wo

真野唔好拎嚟講

買既應該都係人傻錢多既人

蝗錢真係好難賺

照今年咁情況
應該好快會公布得返11生肖

就黎飲水都辱華

強烈建議年年都係龍年

求其印d藥油奶粉朱古力咪得囉
我見d支那仔個個都好鍾意

D&G嘛，蝗國人可以影相，香港人要過主嗰間嘛

好柒 唔好去女人街買？唔識欣賞

幾年前幫支那辱港人
而家自己食番

你弱智定點？
我係到話緊D&G搵水魚呀傻閪

根本支那人就自卑
無撚用嘅國家

可能啲豬都唔想同支那混為一談

如果1/4價錢都可以買番件支持下 下
但$3000/件 真係貴咗啲

D¢G,串緊大陸仔你串返D&G你唔係5毛係乜

飲水即係嘲笑北京沙漠化啦，仲唔係辱華？咁多嘢唔飲要飲水？

戇撚鳩
咁佢啲衫真係好撚柒
講事實都比人屌
諗多左喇傻閪

屌D&G真係最7同最on9嘅名牌，想賺錢都唔奶共，D設計柒都算，行為仲咁on9，睇下lv Gucci 個啲奶共奶到雪雪聲

大陸人最叻對號入座

教科書四字成語最佳example
對號入座

屌咩，明明祝福你豬籠入水，又話人辱華

真係好on9，豬其實動物黎講算醒，係中國傳統思想覺得豬蠢，人地外國根本唔係咁諗，咁都可以對號入座

人地都唔係咁既意思
佢地自己對號入座

中哂，講唔撚買個啲全部都係買唔起

IQ 博士篤屎係支那人留低

d&g就黎講句嘢都比人話辱華

Design柒撚到咁都要3000蚊左右人仔

因為支那人真係傻會買

D&G係咪抄動物農莊，串你地班黃俄豬

呢個國家既人真係好撚煩

手揸錢都可以解豬籠入水嘅啫，係你哋自卑成撚日覺得全世界歧視你

事實係D&G真係辱華
個designer夠膽死係ig同twitter dm啲評論
同佢地講佢地就係唔鍾意中國
最好笑係比diet Prada篤爆左佢做依啲野
佢仲夠膽dm diet Prada 同佢地講話佢刪左個講中國壞話既post係因為佢條team頂唔順中國人比既壓力先刪
佢自己個人打死都唔會刪
仲話diet Prada唔會對佢有任何影響
事實上係diet Prada係短短時間內唔單止有好多科勞牙
仲比唔同牌子請去睇fashion show
最近Gucci單野佢都有份屌
屌左冇耐Gucci個件野就下左架

先唔講中國啲野
但係D&G真係唔抵幫
有一年個fashion show夠膽死請啲所謂既外國youtuber黎做model
我屌你老味我以爲自己睇緊H&M fashion show
純粹由時裝黎D&G真係執得

個人覺得依件衫擺到明話中國人係豬
畫到咁撚樣衰 屌你一地其他牌子整既豬都冇一個似你咁柒
但係之前條片我覺得冇乜野
純粹啲人玻璃心

你老母比五毛狗屌呀

自認戇。六七年暴動果陣白皮豬=英國佬喎。

d&g歧視過香港人, 唔撚踩得?

D&g都會當香港人係支那人啦

成件事做乜鳩

對唔字

收皮啦5毛
唔撚洗兜啦

新年小豬T恤共有5款，每件盛惠2,900至3,500元人民幣

駁唔到就叫人收皮
你都幾撚㭍

真係當支那人豬咁劏

狗年件衫印隻狗又屈人話你中國狗

豬那族唔抵得白人專利俾人叫做豬...要贏在最前線

玻璃心不可避
出豬年版牌子全部都係罪

右邊個個又係你地中國人？

抵撚軋啊D&G
自食其果

明明係恭喜發財發過豬頭

成日話人辱支 支那人既存在本身就係侮辱啦 支那人點解唔自殺

聽唔明5毛D狗吠聲

蝗蟲係咪弱鳩智
邊撚到睇到暗示中國呀
係咪食得太多屎個腦運作唔到呀？

其實呢間野係香港個名都臭哂

D & G 係大陸人先會買

佢仲要撚完一次又一次

左仔應該要買左二嗰件，黃皮豬，白皮狗

On9 你話畫住人民幣就係暗示你姐 揸銀紙就關你事咩
身有屎

<——暗串支那人笑得陰險，
侮辱支那民族
連仔大獲了

今年回教徒好忙 豬年

崩口人忌崩口碗

網上的五毛軍有撚錢買咩

你地真係好煩呀 有幾脆弱呀
好心d 大牌子就咪鬼出d 中國題材野啦
杯葛佢地就岩

3千蚊件。買果個真心弱智

其實有乜問題？
同人講要2900蚊一件
覺得值咪得囉！
葡萄窮L才會笑

成隻蝗咁過分解讀人地意思
正一傻閪

D&G笑華人係笑埋香港人呀，連登仔仲含鬼佬撚笑大陸玻璃心

西方豬唔係代表蠢架喎
咁豬年出豬衫姐…當然你可以話佢其實知豬係中國代表蠢拎嚟用

轉頭咪又去人哋鋪頭排隊申請比人辱

一見到豬就覺得人地話緊自己

支那邊度錢多 都支爆緊